劇中警繫黃符呔無申請ViuTV海報下架

本報訊】將於下月首播的ViuTV新劇《詭探》日前突傳該劇港鐵宣傳海報全線「被下架」，被指與劇中飾演督察的尹揚明在海報中所穿的警察制服繫「符咒化」的黃呔，疑有損警隊形象，遭警方關注作出「查詢」。

遭警方查詢
警方昨發聲明澄清事件，指警方日前在社交媒體發現一張電視劇宣傳海報，涉及一名演員於未有向警方申請下穿着警察制服，遂致電負責製作該電視劇的製作公司查詢，其後該電視台的人員致電警方，警方向其解釋相關法例要求，提醒有關人士需就每名穿着警察制服演出的演員向警方提出申請，強調警方並沒有要求該電視台移除該宣傳海報，而有關人士表示該宣傳海報的展示期已完結。警方重申，一貫政策是在符合相關規定的範圍內，協助各影視製作公司進行攝製工作。
ViuTV回應本報查詢時證實事件，承認《詭探》港鐵海報中尹揚明身穿警察制服的相片事前未有向警方申請，警方提醒該台要申請，ViuTV與市場部討論後，決定將該劇海報下架，ViuTV澄清廣告下架並非因尹揚明廣告中繫「符咒化」有關

ViuTV新劇《詭探》的海報可見扮演警察的尹揚明繫黃符呔。

韓國啲警匪劇彊屍癡漿佬人妖都有

逆向宣傳
好想快啲有得睇.